\section{Modes}
Vim és un editor modal, és a dir, es basa en diferents modes de funcionament:

\begin{itemize}
    \item \textbf{\eng{Normal mode}}: Mode normal, també conegut com \eng{Command mode}.
        \begin{itemize}
            \item Mode per defecte a l'entrar a Vim.
            \item Accés: \texttt{<ESC>}
        \end{itemize}
    \item \textbf{\eng{Insert mode}}: Mode d'inserció de text.
        \begin{itemize}
            \item El text teclejat s'insereix al fitxer.
            \item Accés: \texttt{i, I, a, A, o, O, s, S, c, C}
        \end{itemize}
    \item \textbf{\eng{Visual mode}}: Mode de selecció de text.
        \begin{itemize}
            \item Apareix destacat el text que es va seleccionant mitjançant les comandes de desplaçament.
            \item Accés: \texttt{v, V, CTRL-V}
        \end{itemize}
    \item \textbf{\eng{Replace mode}}: Mode de substitució.
        \begin{itemize}
            \item Cada tecla pitjada substitueix el caràcter prèviament existent.
            \item Accés: \texttt{r, R}
        \end{itemize}
    \item \textbf{\eng{Command-line mode}}: Mode de línies de comandes.
        \begin{itemize}
            \item S'inserta una línia de text per realitzar certes comandes.
            \item Accés: \texttt{:, /, ?, !}
        \end{itemize}
    \item \textbf{\eng{Terminal-job mode}}: Mode terminal.
        \begin{itemize}
            \item S'interacciona amb una terminal oberta a una finestra al propi editor.
            \item Accés: \texttt{:term}
        \end{itemize}
\end{itemize}

En total hi ha 7 modes bàsics i 7 modes derivats d'aquests, però en aquest curs ens centrarem en els més importants per a poder treure un molt bon rendiment de Vim. 
Les comandes per a accedir al mode s'han d'executar des del \eng{Normal mode}, a les següents seccions s'explicaran en detall.

\aqnote{Si fem curs de vim avançat, mencionar que allà s'expliquen tots}
